Variabilele de mediu contin informatii despre sesiunea de contectare.Ele sunt valori dinamice, stocate in sistem care sunt utilizate de aplicatiile lansate în shell-uri sau sub-shell-uri. 
In cuvinte simple, o variabila de mediu este o variabila cu un nume si o valoare asociata.Ele ne permit sa personalizam modul in care functioneaza sistemul si comportamentul aplicatiilor dinsistem.
